美國會暴亂 FBI首逮川普任內官員

美國聯邦調查局（FBI）4日逮捕國務院前幕僚柯連（Federico Klein），指控他與川粉1月6日暴力闖入國會大廈有關。這是首度有前總統川普任內的官員面臨相關事件刑事起訴。

據《政治》（POLITICO）新聞網站報導，FBI華盛頓調查處發言人薛蘿（Samantha Shero）表示，42歲的柯連已在維吉尼亞被收押。不過，有關起訴他的細節目前還不清楚。

柯連2016年曾幫川普助選，後來受雇於國務院。直到去年夏天，他還在國務院「西半球事務局」擔任特別助理。先前有大量證據顯示，許多遭到起訴的川粉都是因為川普煽動、指大選出現廣泛舞弊，因而闖入國會大廈，為了要阻止國會認證選舉結果，確定拜登勝選。如今川普任命的官員參與國會暴亂，可能再拉近川普和相關事件的關聯。目前已有超過300人因涉及國會暴動，被聯邦法院以輕重不等的罪名起訴。

柯連的母親席西莉亞4日晚接受電話訪問時稱，她和兒子幾星期前討論過1月6日的事，柯連證實當天他人在華府。但她強調兒子沒去國會大廈，但不記得他有沒有親口否認此事。身為退休貿易官員和經濟學家的席西莉亞說，她和柯連很少談論政治或川普，因為兩人的觀點截然不同。

柯連曾在伊拉克服役，是海軍陸戰隊的一員，對政治相當狂熱，但席西莉亞強調，據她所知，他從未犯法。領英（LinkedIn）網頁則顯示，柯連2014年至2019年在五角大廈授權下，有接觸最高機密許可證。

source:

同中共一樣

美國曱甴

The first part of the report by USAToday

Trump appointee to State Dept. Federico Klein arrested in Capitol attack; stunned mom says he was 'Boy Scout type'

A former Trump administration State Department aide has been accused of charging a police line during the deadly Capitol assault when he allegedly used a confiscated riot shield in an attempt to breach the building's doors, according to court documents.

Federico Klein, whose image was captured repeatedly on police body-worn cameras, is the first known Trump appointee to be swept up in the sprawling federal investigation. A Trump spokesman said he had no comment.

Klein, 42, made his first court appearance Friday when he was ordered to remain in custody pending a Tuesday detention hearing.

At the time of the Jan. 6 siege, according to court documents, Klein held a top secret security clearance at the State Department where he served in the Office of Brazilian and South Cone Affairs.

Federal authorities identified Klein, who also previously worked for the Trump campaign, from multiple photographs in which he was alternately wearing a red "Make America Great Again" cap and a Marine Corps hat.

Trump supporters clash with police and security forces at the U.S. Capitol on Jan. 6, 2021.
Beginning at 2:43 p.m. that day, authorities allege that Klein appeared in front of a mob clashing with officers near the Capitol's west terrace, where rioters were attempting to push through to "two sets of doors."

According to court documents, Klein and others refused to heed six separate directives from officers to back away. Instead, Klein allegedly "shoved" the shield into the door opening to prevent officers from securing the doors.

One photograph allegedly shows Klein, his fist clenched, attempting to breach the doors.

According to court documents, he also repeatedly called for reinforcements to maintain pressure on the police line.

"We need fresh people!" Klein allegedly called out during the struggle. "We need fresh people!"

Eventually, an officer used chemical spray, forcing Klein to move somewhere else, officials say.

Klein was arrested Thursday in Virginia and faces charges including obstructing Congress and assaulting officers using a dangerous weapon.

Klein became a staff assistant in the State Department shortly after Trump’s inauguration in 2017, according to a financial disclosure report. He resigned from his position on Jan. 19, the day before Joe Biden was sworn in as president and nearly two weeks after the attack, according to authorities.

One of Klein’s State Department coworkers helped authorities identify him, officials said.

Klein's mother: 'How in Lord's name he got mixed up in this, I have no idea'
The suspect's mother, Cecilia Klein, said Friday that her son's arrest was "a huge shock."

"I was watching like everybody else on Jan. 6 as those numb-nuts climbed the walls" of the Capitol, Klein said in an interview with USA TODAY. "It never occurred to me that Fred would be part of this."

Some weeks after the siege, Klein said her son visited for dinner when she asked whether he was at the National Mall for the demonstration. She said that he acknowledged being there. Asked whether he was among the rioters who sought to breach of the Capitol, Klein said her son "denied it, flatly."

"He's a good kid, smart and honest – a Boy Scout type," she said, adding that he served a stint in Iraq as a Marine.

According to the Marine Corps, Klein served in the U.S. Marine Corps Reserves from January 2004 to November 2012. He left the service as a corporal and his specialty was combat engineering. He was deployed for Operation Iraqi Freedom from February to September in 2005. His units received several awards for service, including for the Global War on Terrorism.

"I was very proud of him; I wasn't happy he was working for Trump," Klein said, referring to his work for the Trump campaign in 2016.

"How in Lord's name he got mixed up in this, I have no idea," she said. "He's in the hoosegow, for now."

Ned Price, the State Department's chief spokesman, declined comment on Klein's arrest.

"This is a matter that's being investigated by the FBI, and they are the appropriate agency to answer questions specific to the charges," Price said.

At least five people, including a Capitol Police officer, died as a result of the violence, and two other officers later killed themselves. More than 300 people have been charged with federal crimes.

A Department of State diplomatic security special agent interviewed by an FBI agent confirmed that Klein was colleague at the department. The Department of State official identified Klein in photos and video shown by the FBI, officials said.